_**Лабораторная 6 Массивы; Кузьмина Алена; вариант 8**_

**Задание 1:**

Дан массив Z целых чисел, содержащий n элементов. Вычислить и вывести R = S + P, где S – сумма четных элементов, меньших 3, P – произведение нечетных элементов, больших 1

**Задание 2:**

Дана матрица R(n,n). Найти наименьший элемент в каждой строке и записать его на место первого элемента строки. Вывести исходную и полученную матрицы.
